愛情鳥飛走了 主人哭喚唔好走

大角嘴發生走失鸚鵡事件，傍晚6時許，一名女主人帶同飼養的兩隻「愛情鳥」(又稱牡丹鸚鵡)大角嘴櫻桃街散步，其間她打開雀籠打算餵飼時，其中一隻鸚鵡「蕉蕉」突然飛出雀籠，並飛上附近一棵大樹上，女主人束手無策，報警求助。消防接報到場，升起雲梯協助，惟「蕉蕉」受驚反而飛走，不知所終，女主人不斷在旁哭喚「唔好走呀」， 消防及警方只好收隊離場。

女主人表示，她飼養的一對「愛情鳥」約於年半前購買， 每隻約500元，今次走失的「蕉蕉」為雄性，過往未曾試過飛走。

牡丹鸚鵡，又稱「愛情鳥」或「情侶鸚鵡」，牠們在鸚鵡中屬於小型鳥類，但是在愛情鳥中卻是屬於大型鳥類。因為牡丹鸚鵡體色鮮艷多變，而且繁殖能力很強，所以適合養鳥的初學者作為入門。據講，情侶鸚鵡因其深情的天性而得名情侶鸚鵡會與伴侶形影不離，相依相偎，而且多是會廝守終生。

「愛情鳥」趁開籠逃脫 女主人哭喚︰唔好走呀

真係難為班消防員 要幫你捉雀
完全唔係緊急服務 真係夠薑打999叫人幫你

又唔可以咁講，消防員都唔係做義工，納稅人出糧俾佢，佢提供服務俾市民，唔一定要下下死人先叫緊急服務，消防員會受理佢，就證明咗係屬於佢工作範圍。

我都好憎閪客，但唔等如客一定唔啱，大家Fair 啫

捉走隻雀

消防well paid呀 唔洗做呀

愛情鳥咁貴既咩。十年前$75蚊隻咋喎